真建制派 反對利益輸送 加快真基建

以香港整體利益為唯一考量，終止研究具爭議性的議題，停止分化，重建"大市場，小政府"的有效率施政，未來應以用者自付原則收費，增加市場效率。

1. 加快岩洞及地下空間發展
香港有6成面積適合發展岩洞，適合搬遷扁平的建築如停車場丶污水廠丶道路等，騰空地面土地建屋。參考日本大型鐡路站例子，將金鐘丶尖沙咀丶中環等有大量閒置空間的鐡路站大規模擴張作零售用途，增加零售面積供應，降低民生區小店租金壓力

2. 盡快批淮港鐵五條已提交建議書的鐵路，盡快研究更多鐵路
興建類似日出康城(30000伙)以鐵路為基礎的大型市鎮，減少港人交通時間，縮小城市，並津貼興建新鐡路。日出康城港鐵加上政府上千億的收入足以建立多條鐵路。

3. 單程證雙審批
保留中國審批單程證權力但以行政措施設第二道閘，要求申請人證明有經濟能力在港生活。另於廣東省購地建港人公屋，以經濟誘因提供額外長者津貼讓年滿65歲長者在讓出香港公屋前提下到中國生活，並可作人道滿足"家庭圑聚"的150單程證需求

4. 增建口岸購物城
參考美國和加拿大例子，在口岸建立大型口岸購物城，方便水貨客亦減低水貨對民生區影響，水貨商亦可降低成本，加上口岸購物城妥善經營可獲巨大收益，津貼港鐵營運成本及增加政府收益，港鐡2016年曾提出興建羅湖口岸購物城但最終似乎不了了之。

5. 租置分家
將部分居屋改為六折市值租金公屋，讓現時希望有較高生活水平但不希望買樓的公屋住戶提升住屋環境
將更大部分新公屋改為綠置居，讓公屋住戶可以付出更多居住新落成公屋提升住屋水平。
並為公屋輪候冊人士提供租住津貼

6. 老人院/療養院
醫院過載其中一個主因係療養院不足，老人離開醫院後在家未能得到有效照顧，所以惟有留在醫院，但在資源運用上不合乎成本效益。

根據醫管局於2002年進行的調查，療養輪候冊 上82%的申請人，以及65%當時留院的體弱病 人，其實可以在非醫院環境下接受照顧

増加老人院可以讓減少家人長時間照顧的負擔，讓家人可以重投工作
部分公屋獨居老人無人照顧，起居飲食困難，無論在人道定公屋資源運用角度皆不合理，長者遷至老人院可謄出公屋單位亦可提高長者生活水平

6. 公屋重建
如舊公屋居民分別移到廣東省公屋城/𨍭租六折公屋/購綠置居/入住老人院，可逐漸減低舊公屋入住率，舊公屋應以短租形式租予公屋輪候冊人士並最終重建，謄出寶貴市區土地

7. 青年宿舍
大量興建大學宿舍丶青年宿舍，可以全以大學宿舍劏房形式興建，低成本提供宿舍予青年，如以成本價提供4年學期+3年初就業期宿舍，並提供青年社區予青年交流，減低青年不滿，並降低學生交通時數。

Push

Pus